[COYS - 停賽討論] 熱刺球迷吹水區 207

COME ON YOU SPURS

Tottenham Hotspur Stadium
Capacity 62,062
Opened 3 April 2019

熱刺是一間座落英國倫敦北部托定咸區的職業足球會
從1882年成立至今已經擁有過百年歷史，現時競逐於英格蘭超級聯賽；
球會主場為熱刺球場，球會的拉丁文格言 ”Audere est Facere (To Dare Is To Do)” 則意謂「敢作敢為」

榮譽：

甲組聯賽 冠軍：1950/1951、1960/1961
足總盃 冠軍：1900/1901、1920/1921、1960/1961、1961/1962、1966/1967、1980/1981、1981/1982、1990/1991
聯賽盃 冠軍：1970/1971、1972/1973、1998/1999、2007/2008
歐洲盃賽冠軍盃 冠軍：1962/1963
歐洲足協杯 冠軍：1971/1972、1983/1984

乙組聯賽 冠軍：1919/1920, 1949/1950
慈善盾 冠軍：1920/1921, 1951/1952, 1961/1962, 1962/1963, 1967/1968 (joint), 1981/1982 (joint), 1991/1992 (joint)
南部聯賽 冠軍：1899/1900
西部聯賽 冠軍： 1903/1904
倫敦超級聯賽 冠軍：1902/1903
南方聯賽C組 冠軍： 1939/1940
南部聯賽 冠軍： 1943/1944, 1944/1945
南區慈善盃 冠軍: 1901/1902, 1904/1905 (joint), 1906/1907
Dewar盾 冠軍：1901/1902, 1933/1934
倫敦挑戰盃 冠軍：1910/1911, 1928/1929Anglo-意大利聯賽盃冠軍 冠軍： 1971/1972
諾域治慈善盃 冠軍： 1919/1920
諾域治醫院慈善盃 冠軍： 1946/1947, 1949/1950 (joint)
葉士域治醫院慈善盃 冠軍： 1951/1952 (joint)
Costa Del Sol 巡迴賽 冠軍：1965, 1966
Nolia 盃 (瑞典) 冠軍: 1977
日本盃 冠軍：1979
太陽國際挑戰盃 (瑞士) 冠軍：1983
和平盃 (韓國) 冠軍: 2005
Vodacom 挑戰賽 (南非) 冠軍: 2007
飛燕諾 Jubileum 巡迴賽 (荷蘭) 冠軍：2008
巴克萊亞洲盃：2009
賽馬會傑志中心挑戰盃 冠軍：2017
國際冠軍盃 冠軍：2018
AUDI盃：2019

2019/2020主要職球員

Chairman
- Daniel Levy 利維

Manager
- José Mourinho 摩連奴

Goalkeepers
1 - - Hugo Lloris (Captain) 羅利斯
22 - - Paulo Gazzaniga 加沙尼加
13 - - Michel Vorm 禾姆

Defenders

4 - - Toby Alderweireld 艾達維特
5 - - Jan Vertonghen 華湯根 (third captain)
6 - - Dávinson Sánchez 達雲遜山齊士
19 - - Ryan Sessegnon 沙式朗
21 - - Juan Foyth 科夫
24 - - Serge Aurier 奧利亞
33 - - Ben Davies 賓戴維斯
39 - - Japhet Tanganga 坦根加

Midfielders
8 - - Harry Winks 哈利榮斯
29 - - Oliver Skipp 史基比
11 - - Érik Lamela 林美拉
18 - - Giovani Lo Celso 盧斯素
12 - - Victor Wanyama 雲耶馬
15 - - Eric Dier 迪亞
17 - - Moussa Sissoko 施素高
28 - - Tanguy Ndombele 尼當比利
20 - - Dele Alli 迪利阿里
27 - - Lucas Moura 盧卡斯姆拿
30 - - Gedson Fernandes 捷臣費南迪斯
23 - - Steven Bergwijn 貝雲積

Forwards
10 - - Harry Kane 哈利簡尼 (vice-captain)
7 - - Son Heung-min 孫興慜
52 - - Troy Parrot 蔡柏樂 樂仔

Loans Out
- Cameron Carter-Vickers 卡達域卡斯
- Jake Clarke 奇勒
- Danny Rose 丹尼路斯
- Kyle Walker-Peters 獲加比達斯

真熱名單Update @20200111 連會員名, 61人.
歡迎加入, Post 波衫連會員名置中. 多謝合作.
改左名既/ 無post到既 自己編輯返 Post 多次. 我都記唔到咁多. Thanks.
唔該置頂呢個Post.

Regards,
Levy.

Thanks 夜巴

我愛樓主

Gay test passed

買完FM mobile發覺唔識玩

都係玩番Fifa mobile

想同你做愛

新po我就繼續一定負皮垃圾樓主架喇

你肯做0仔我會考慮下

我知你暗戀我好耐

岩岩訓醒
想知會然科肯溫書未

唔溫

今集都痴撚線

我嗰度狼隊排20，樓奴畀人炒埋添

點解獌咁勁，我save 佢暫時排第8

dllm son踢一場傷10日
好返又係咁loop

反摩黨：球員成日傷係教練問題

真 一定係魔佬問題

原來dele冇事走去落吧

mobile硬係唔得過癮

西甲先癲
疤皇經常95分以上

用慣左手機

但Fifa mobile玩得耐個人好易燥底

我fm玩到2037年

全部假人

保方退休未

positive

科退休先

我隊波得返
Mabbpe Halland Vagonoman Foyth係真人

Hi各位我新黎

新黎燈神

點解要恰我

on9 name

Why change name

留名

Fm mobile好撚易玩
以前玩過fifa mobile 要拍賣行買人 又要買合約 仲煩

用得耐想轉下

我諗緊負皮果條友可以堅持幾耐

上個post潛左一排間中先上水都比佢追番黎負皮

紫巴

個名好gay

巴打用啲名都幾文學

我文青黎

FIFA mobile 砌好隊波就玩得
不過佢更新有時會改到某d龍瘋狂神救
搞到越玩越燥

FM mobile我仲研究緊

不如下個po唔好你開 跟手靜雞雞再改名
睇下係咪仲狙擊你

但我幾鍾意依家個名

果條友就由佢啦 我好佩服佢姐

Fm mobile 5年玩家

我淨係玩Fifa mobile玩左2年

呢個真係3分技術7分運氣

實時進攻黑起上黎對住隊廢過自己既瘋狂中柱

然後對面垃圾前鋒都中出到

你太宰治黎
又rich又姼

原來DSE取消口試

我記得有個fd當年口試5**淨番果幾份全2

都有個fd其他正正常常但口試1左

lm

Dan q&a live

我嬲撚到仆街
冇oral都唔駛ff有5

fm20 on9 ?
玩極都輸左右閘
下下都輸佢地唔mark遠柱既

廢就廢啦

較左防守 堅守位置

罰球？

巴打有研究？

如果係cwb wb 係s同a 堅守位置冇咩用
本身就企高半格

不過fm尾柱就不嬲易穿

冇
係有期睇過下佢啲書

R連決賽 ssk 1傳1射將功贖罪

手機版太易了
利申玩到2040 次次567軌

Daddy 去左做義工

不敗奪冠 全季只失10球仲要後防仲未upgrade

唔小心感染左冇左份工就唔好彩囉 小心牙

玩pc版啦

三個人睇住遠柱入

有冇人係玩SM20噶

我考果陣2科都有條仆街壟斷發言

Btw我覺得d中學生比口試荼毒得太勁

之前去interview隔離組成班中學生

之後成班人係到「我好同意你既講法」

咁考試係咁架啦

果個係interview黎

果陣佢地成班講到勁似小組討論

但我in落又唔係咁

屌 中文口試垃圾嚟 都唔知做乜鳩

我唔係喎

我啲頭髮生得咁快

含撚喇你

無酒飲開始發脾氣

仲有女屌

你都冇考

咁多dse雞

作文嘅嘢 好睇個marker咩人

你DSE 都fail 啦

咩黎

Son傷好了？

咪屈
科考過1年5份
但retake到而家

原來我都係考5份中文

5分paper 唔係好耐之前咋喎

我知 但考考下變左4份姐

dont 學佢地亂jer
我唔係讀書料

所以

唔怪得做畜聾

你書又讀唔成

波又踢唔好

連做愛都係3秒男

你有咩係得

知你駁唔到

樓上係狗

你老味
係咪唔識打字

巴打體諒下佢啦

成日欺凌
留親言都有負評就唔怪得人啦

膠膠膠

你聚腳在感情台，學術台，遊戲台

見唔見到個topic
停賽討論梗係咩都討論

好撚悶呀

溫書啦你

溫你老母

我同前女朋友之前一個半月至二個月一次，因為知佢唔太鍾意性，所以喺分手前三個月都冇性生活，尼排佢想復合，我就同佢講之前其實忍得幾唔舒服希望可以一個月1-2次，佢就話我性上癮乜都request 性。所以想知大家幾耐一次

咪咁鹽喇

link?

一晚7次

其實係睇佢想唔想同你搞
同佢一齊去做下gym, 跑步，需求又會大啲
每星期兩到三次係正常，女人年紀越大越要得勁

清同年
利申 寫左人生

睇新片見son好似冇乜事，好番晒了？

可能係一早拍定呢

上面3個同年

咁先正常啦
好少圍爐淨講波

唔想侵你

屌你啲3秒仔

讀書咁叻都係冇用
做得熱狗 智力一定同我冇咩分別

想搵返份卷黎做
講真 我考dse果陣狀態都幾差下
宜家鳩考分分鐘仲好

真 熱狗全部速龍狗來

考幾分同記憶成正比

通常越少人既圍爐越多淨係講波

取消呢季，跟上季排名啦

Ching訓醒未

上面個球員名單仲有雲耶馬喺度

Wanyama’s brother

樓主正垃圾

摩佬教鏝，仲要咁平買到

不過我幾個save(唔係玩熱)都係猁買son，都係5,60m左右

熱比人拆哂骨
kane去左利
alli去左我到（狼隊）
son就搵老豆

我次次玩fm都唔會用熱，因為我唔會賣人
所以次次都係用啲渣啲嘅買返熱啲人

鵠巴先真文豪
咩Hxxxxxxxxs死撚開

ho

連線打fm未
撚到你訓係度

屌錯ac

report ed

@科

不，要停下來阿！
不解釋

介紹啲嚟識吓

15分

ez

40場入得3球 唔怪得熱肯放

有邊個冇裝過miss裙底
中女靚唔靚先

無圖你話你裝呀sir裙底都得架啦

點裝

劣幣驅逐良幣

當年我中學啲女老師都幾正，不過而家好多都老了

[@FootyInsider247] | Eric Dier is set to be given the chance to make the centre-back position his own at Tottenham Hotspur after the enforced football break.

Josè Mourinho is set to deploy Dier permanently in central defence when the Premier League season resumes.

#THFC #COYS

依家條後防=要係一堆炸彈入面搵幾個破壞力冇咁勁既

估唔到dier 會有第二個機會

比利時兩個老，山用波能力太差，坦太年輕，科等躝

gchi

合理 蜀中無大將
Btw 外國啲新聞都講到熱刺好多位置要補強
吹到皇馬件jovic 李城件左閘 心諗點買得起
如果dier打得起都係好事

個情況仲慘過玩FM

今次個轉會都好考熱刺同摩佬
第一假設主比好小錢
第二靠賣人但賣得幾多
最大問題係主席今季唔all in Kane下季走都似
你要佢留都起碼陣容見到係爭標陣容
同你講感情都要認清埋個事實架

Pochettino的離開給了Alli沉重的打擊，2014年Pochettino接手熱刺之後，他已經不僅僅是Alli和其他熱刺球員的主教練，而更像是在熱刺陣中組建了家庭。主教練被解僱的消息震驚了這位英格蘭國腳，他聯繫了Pochettino，並在第二天早上和Kane、Dier等隊友去了Pochettino家。據說，Alli在Pochettino家中的幾個小時一直在哭泣。

幾天後，在歐冠小組賽對陣奧林比亞高斯賽前，Alli接受了媒體的採訪，他坦率的談到了Pochettino的離開，並提到了他在2015年從米爾頓凱恩斯轉會加盟之後，Pochettino在他職業生涯中所扮演的角色。

「每個人都清楚Pochettino對球員們來說意味著什麼。」Alli說。「在過去的五年中，他給了我很多幫助，也見證了我的成長。我剛來熱刺的時候只有18歲，對這裡的一切都很陌生，我在這裡經歷了起起落落，但他幫助我度過這一切，我對他感激不盡。」

「我得知這個消息後十分難過。我試圖聯繫他，然後第二天去拜訪了他，進行了朋友間的對話，他幫了我很多——在過去的5年裡，我見他的次數比見我的家人次數還要多，這個消息對我十分煎熬。」

「但這就是足球，所有事情無時無刻不在變化，所以我們必須清楚我們需要做什麼。我們有比賽要踢，工作要做，我們必須向前看。」

「但Pochettino一定是我想一直保持聯繫的人，可與以前不同的是他不再是我的教練了，但他是個了不起的人，他在我的職業生涯裡幫助了我很多——不僅是足球方面，生活上也一樣。」

在Pochettino麾下的最後幾週，Alli開始展現出他的最佳狀態，而Mourinho的走馬上任就像是給了他神奇的加成：在Mourinho執教的前五場比賽中，Alli射入4球，並貢獻了2次助攻。

在拆禮物日對陣白禮頓射入一粒精彩入球後，Alli的下一個入球要等到一月份主場2:1戰勝諾域治的比賽。Alli在米爾頓凱恩斯的前隊友Bowditch當晚在看台上觀看了比賽，他注意到了一些球迷們可能沒有注意到的事。

「我看了熱刺對陣諾域治的比賽，讓我印象深刻的是——很多球迷可能沒注意到——Alli開始告訴周圍的人他們需要出現在什麼位置，應該怎麼跑動。他開始成為一個領導者了。」

「Alli一直都是個默默完成自己工作的年輕人，但現在他能告訴別人該做什麼，這給我留下了深刻的印象。他還很年輕，即將迎來作為運動員的巔峰期。我真的希望他能在Mourinho的帶領下發揮自己的能力，看看他能達到什麼樣的高度。」

一係超重課 一係眼光夠準
其實一直傳緊皇嘅中堅米列圖 同 aarons
2個其實ok嘅，又未去到超重課，但幾提升到質素嘅

但干度比亞就最好不了，如果你摩佬同利維真係想有盃加留到kane

中前場其實最緊要係睇摩佬打唔打得起Alli 肥當同拉美拿
佢真係搞唔掂先課得，如果唔係，先唔好講錢，冇位擺人

同意你講米列圖同城城係提升到質素
要賭打得起肥當同alIi 亦好緊要
全季靠lo 佢都會好大壓力
我始終覺得隊波要有即戰力先衝到獎盃
今個轉會要將個陣容平衡返先
即戰力 我暫時睇到係契仔安 bale 可能性最大
什麼 大牌古天奴 占士 都唔會有錢買
但我覺得有個有級數既攻中好緊要
拳王唔係攻中料 佢要有Kane Son 同場先最大化到佢
龍門應該會買 拉素同阿積士個龍門暫時有啲新聞

攻中

大

Paulo Corona

我要右閘同後備前鋒

之前仲話意甲同西甲歐戰好有緣

依家意大利同西班牙2個歐洲重災區

又比你燈

關我咩事

[@FranceFootball] | Tottenham Hotspur chairman Daniel Levy will be required to pay Mauricio Pochettino a further €4.4M next season if he fails to manage another club by that point.

Spurs agreed the structure of the exit strategy with Pochettino before parting ways.

#THFC #COYS

連喺fm入面，科都好廢

為什麼你們要反科？試解釋（20分）
yahoo知識+

喺fm 將dier當HB 用 踢到風生水起
現實中我覺得呢個位最啱佢

BPD同HB好撚勁

[@TheAthleticUK] | Tottenham Hotspur are devastated following the announcement of John McDermott leaving for a role with the FA.

McDermott had a big influence on so many upcoming youngsters within the academy setup which has now left Spurs concerned over the future.

#THFC #COYS

有排搞

COYS

整埋波衫

我都有玩

識下新朋友囉，冇可能次次都識得架嘛

要爭標一定要keep得住三叉戟，即係後備都要有返咁上下質素
其次後防要睇下使唔使買人，同買咩人
中場實在太多人喇唔知可以點執

等你哋仲話佢25

只會屌中堅2老加e23

湯羹表現差會喊，其實幾欣賞佢仲咁有heart

咁我都覺佢有心，係仲想踢
但2老同e23搞到更衣室不和都成問題

今季搞到咁，至少利維6肥普2.5佢地1.5

佢傷風咋

呢個ok喎

咁我都算幾好彩，當年喺外國，有個中國女仔搶住做team leader，又有鬼妹做presentation，我淨係搵資料同打幾段野
我覺得最緊要大家傾清楚大家要做啲乜，team leader要催人交稿，做好準備工夫，預留時間交俾present條友練習

你唔係出色嘅Grp leader

無計 佢地女仔黎
冇理由開聲屌搞到我好衰咁

美色誘導啦

貼幾張飛去晒下身家曲線誘導

Send幾張下身曲線圖俾佢地

你係出色嘅兵

憑摩佬戴口罩
開季唔反一個月

哪有季 你_ _

To Care Is To Do

依家冇波睇就係日日睇番以前既野

禿盧入倒掛

又諗返起r聯

咩料 愛斯賓奴果幾個由陽性變陰性

@SportBILDTottenham Hotspur are eager to complete the signing of RB Leipzig captain Marcel Sabitzer in the summer.

Sabitzer has 8 goals in 25 league games in Germany this season, and would add much needed energy and quality to the centre of the park for Spurs.

If..........buy.......

買到，唔反利維半年

呢件買到都唔平

真藍黑有門將確診

雖然佢勁 但又買中場？

買到佢呢種級數又唔怕買呀
左閘傳緊賓菲加個件
中堅仲有洛夫雲

洛夫雲成30 買件老野

如果真係買，咁實走lamela
之後就好似摩佬一黎到咁將sissoko打翼

咁其實會開始似摩佬舊時用開嘅分工

新野係邊

我都唔係好想佢黎

Kane正前同Son左路穩膽嫁啦

將右邊路創造嘅Lml踢走
拉素素去番winger

沙比剎擺中路 同 Lo Celso夾
後面塞個防中

lml唔會走
係celso low後備同mentor

但唔走好難再係中場買人

諗緊摩佬個打法點解班人咁易傷
仲記得上年素素4強首回合傷次回合就出得
今年打翼入完波就傷 仲要長抖

RB d人應該貴極都有個譜掛

仲要舊時肥普個套係好講求耐力
究竟係練咩同點訓練

正呀

Tottenham would reportedly need to pay £45m (€50m) if they want to lure Marcel Sabitzer away from RB Leipzig.

唔知真唔真

呢個價可以接受
如果買佢
Willian free黎
Grimaldo左閘
洛夫雲中堅
Onana 龍門
城城右閘
後備前鋒

以上冇返150m 都搞唔掂

其實我覺得沙比薩勁過華拿
雖然唔同位 但我Fifa 2隻都用過
華拿用到我頂唔順賣左

其他我唔知 但我直覺Onana唔會黎

真
今年啲人唔g點解咁易傷

求神拜佛唔好要毁利安

仲要傷親都主力
比人落左降頭咁
因為隊長傷長抖唔關摩佬事
但之後牙傾同素素就難講
兒子就話比人整到手唔好彩

要控制好啲

求神拜佛咪撚簽老野

🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿 Kyle Walker-Peters on Mauricio Pochettino leaving:

🇦🇷 “I think had he stayed, I’d still be at Tottenham, I think he showed his faith in me.”

🇵🇹 “Mourinho came in, I got to play one game, but I did not really get an opportunity like I thought I would originally."

#THFC #COYS

下？？？
肥普咪差唔多咁對佢

Onana冇咩風 我都覺唔會黎

我估應該係平時對佢啲態度
所以佢咁覺得

後備前應該會幾貴下

原來湯渣番左黎跟操

貝加莫得12萬人口但死左3000人

普由Southampton 年代已經自己調較閘
Rose shaw walker under 普進步幾大下
我係Kwp都信普可以令自己進步啦下話

walker本身就勁

我屌佢老母Fifa mobile肯定有bug
對面有親雲迪克連個龍都上身
扭過左佢之後會比人神救

walker係肥普新星變頂級嫁啦
rose shaw trippier 佳尼 都係肥普點石成金嘅

我諗至少唔會季中會借走佢
起碼比佢踢多少少

Jamal Lewis, Youcef Atal, Marcel Sabitzer, Geoffrey Kondogbia, and Eder Militao are among Tottenham’s main targets with Jose Mourinho set to be provided with significant funds to strengthen this summer.

[@SPORTBILD, Tier 2.5 🥈-🥉]

#THFC #COYS

如果呢到買到2個(有沙比薩)我切

沙比剎加米列圖 一年唔反利維了

第2件果個係咪可翼可閘？
見維基寫佢可以踢右閘同左翼

主中堅 副右閘
係巴甲都已經有啲名，之後係波圖都更多人識，季中比比去到就踢右閘，但表現都ok

原來我quote錯
我問緊上面5個人入面既第2個

頂 原來你問atal

佢右閘，係偉拉就話佢左右翼都踢得
但我估未必好好個種

仲要重傷完黎

姐係ssg分分鐘仲好過佢？

Btw沙比薩買到真係抵到爛
見佢進攻好多位都踢到
我Fifa之前買過隻CAM既 依家果隻踢RM

我估應該似奧格斯堡個Max個種掛
同埋都係偉拉話佢左右翼都得
但實際冇咩睇過

係wo 不過佢係打哂成條右路
但呢件點睇都似買黎當後備
如果真係買

Tottenham target Dayot Upamecano has told RB Leipzig he wants to leave this summer.

The defender's contract states his release clause will drop by £17m per season. It will fall from £72m to £55m this summer and Leipzig will want to avoid it dropping further.

[@bild] #THFC #COYS

55m 就快手買啦

放心 levy會出4xM 拖到最後一日 同RB講你唔賣下年就得返38M

科真係好勤力

個個角度睇佢幾能型

呢件定dias 好

你都幾識野

第一次見科嗰陣真係覺得佢算幾靚仔

中學雞我屌你老母

扮Bot

科世界第一

廢

睇左做Sazabi

睇錯左做Nu gunfam

睇咗睇Dybala

系

你講咩話 我睇唔到既

可能中武肺 rip

邊個

大巴拿

有肺炎，不了

我

信？
前幾年個億五呢

笑能死 假熱confirmed

想睇下無錢既摩佬點玩

135m可以買17個拳王

利維走數摩佬會唔會爆氣

主: 135M=135萬

5x17=135

135M可能係包括左150M賣走傾，主席可以袋15M

主席又贏

中文老師教數學

計埋通脹差唔多啦 都唔明你哋jer乜鳩

啊sir係咪成日係啲旅行同日常經費到穿櫃桶底

g?

no

Barcelona want sign to sign Tottenham Hotspur midfielder Tanguy Ndombele this summer.

[@mundodeportivo, Tier 3 🥉]

#THFC #COYS

#thfc are one of four @PremierLeague clubs who want to sign FC Barcelona midfielder Philippe Coutinho on loan next season. | @SkySports

果然
有級數中場

尼當加錢換唔換到古仔

今日見有傳高甸
拉素sms同件龍門
摩佬想買星

好悶，有無Game 玩

動物之森

笑傲江湖M, 玩咗一分鐘，見到第一個角色用鐵炮，果斷棄驚

原本諗住試 係唔係伏
聽講隻V4幾好

食錢game黎
仲要同楚留香好似 on9

之前見軌直頭想買
又見到話國米想借佢
下季又準備做人球

V4係乜？

見到完美世界出已經唔開胃，姑且睇下佢整成點嘅心態去試

V4:跨界戰

同alli爭位

冇留意
但笑傲江湖有鐵炮，已經唔使再試落去

好悶
隻隻大陸出既game都係抄黎抄去
佢果堆日常一日冇幾個鐘根本唔洗玩

我對上一隻玩港澳台服既game已經數到去蜀山縹緲錄
自從果隻game之後我打機勁憎台灣人
依家無聊玩下

古天奴 同RB個件 應該二揀一
Alli 要面臨競爭

巴打咁嚴謹

冇啦 之前果d中學玩 哪有錢

沙比薩競爭依家睇落冇咁大
古天奴最怕又係同隊波唔夾

呢兩件買到其中一件都開心

Vertonghen's agent De Mul: "We have not yet reached an agreement over a renewal, but we are not ruling anything out. There is interest from clubs wanting him on a free transfer but staying with Spurs is an equally interesting option for us. The door is open.” #thfc

完美世界幾年前出過隻新笑傲online, 我又係玩咗一個鐘都冇就棄驚，真係垃圾嚟
之但係笑傲遊戲版權好似喺呢間公司手上

即係佢唔會按照原著去製作，唔使晒時間

留低啦bb

有定心理準備2個都唔會黎啦
上年咪又係古天奴同

比利時孖寶
我都想佢留

大陸d武俠game係咁
會改人物設定去迎合市場
好似楚留香咁
蘭花先生變左蘇蓉蓉老豆
之後又有個原創角色方思明 好撚受女仔歡迎
不過我棄game係因為佢越出越複雜
搞到好哂時間先唔玩

車同曼聯都想要
都可以打定輸數

我反而期待拉素個兩件

所以我先話沙比薩好似競爭冇咁大住
但要睇光頭佬肯唔肯比錢喇

主席醒下啦

屌 成班假熱
熱刺每簽到一個人 我對住利維張相打飛機一次啦
on9

都唔會咁大期望啦
陣間又黎多獲
未官宣都係講下就算

靠你喇

Photo for you

唔係單人照 對住隔籬嗰個打都得啦

關於武俠驚我有好多想法，但完美世界出嘅肯定係垃圾

Full interview

“肥普之前都無借我出去，佢仲響度應該都唔借我出去啦”

同埋大意都係兩條友底下，自己都無乜出場機會

主席: 含啦屌

得閒啲我想由頭玩多次Fate S/N 趁HF上

比個twitter搵笨了

後備留底啦
隊波始終於要老將

佢肯唔肯做後備先

留黎打歐戰 輪下換仲過癮
但摩佬對佢算有愛 應該想留佢

Tottenham have been offered the chance to sign Marseille midfielder Maxime Lopez, with the 22-year-old is entering the final year of his contract.

The Frenchman has amassed more than 100 appearances for the club since making his debut at 18.

[@dailystar] #THFC #COYS

果個死八婆 成個刻薄樣
講埋d垃圾
如果唔係武漢封城前走左咁多人播毒
依家洗搞到咁咩

哂左成日試個笑傲江湖
都係玩唔落
何況呢d要電腦玩先過癮
但佢冇得直接down要用模擬器
諗起都覺得煩加上電腦壞左

有冇人玩過個小森生活
睇落好似幾好咁

仲買中場

你問下科就知
佢前排先食左幾件

佢畜聾

你講野
科明明gay佬黎
人地湯根巴要搵女

而既然分開了 何必又想打擾
為何愛人丟低了 才來明白對方緊要

我都有down黎試下
見到啲畫風咁撚樣
就頂唔順del左

畫風我都係鍾意楚留香
不過依家真係冇心機一日哂咁多時間做任務
搞到好多rpg都玩唔落去

拳王唔係8M咩

5M

屌 PES 抽卡俾隻科夫我

你暗戀我都唔好係咁多人面前講

我想中迪亞俾隻咁既垃圾我

null

邊度有link睇鎧武同exaid

死毒撚

就咁google打線上看都有

好心啦 邊有呢啲女
佢唔同你講碧咸12碼好勁已經好好

淨係識同我講好靚仔

邊個白禮頓球員中左招

英超

球員都中埋應該唔會繼續踢

首相都瀨野
滅國了

日落帝國

咩係越位？

經濟損失大到

幾時到習近平中 普天同慶都似

熱阿軌猁雙曼入面
我地個post應該係推得第2慢

拿喂認真
佢地D轉播費如果冇波踢咁會唔會收得齊先

擺明唔會，所以依家先想拖到踢哂為止

推得快係咪會有冠軍？

推得慢要降班了

呢啲野
平常心啦

冇得屌摩，係慢好多

踢唔齊講緊要賠錢比人

證明熱狗好少人

J住轉會先

fm 28.5M賣走dier
20M買翻psg kipembe

究竟邊個會來呢

[@SPORT] | Tottenham Hotspur had an agreement in place with Barcelona to sign Philippe Coutinho only for chairman Daniel Levy to reduce the financial offer the last minute.

The decision left Coutinho outraged therefore a future move to Spurs would be a last resort.

又洗橫手最後一刻減價

屌根本無心簽
撚狗咁撚

真係難估
後備前仲未有消息

光頭西最大樂趣唔係熱有冠
係睇住熱迷每個轉會窗除定褲等囡嚟個様
仲要最後冇嚟到

#thfc are interested in signing Wolverhampton Wanderers striker Raúl Jiménez. | @ESPNFC

英語、簡体字の翻訳版もこちらで販売しております！😄🙏

支持正版

真係傳呢個
人地點會賣

Interested FC

唔知主席今季有幾大決心呢係買人方面
依家最多人吹godin

Interested

條link唔得嘅

10歲

係1幾歲
嗰個係O唔係0

你都係打少啲J啦後悔share

Hyper muteki

點解fm 入面荷B仔咁撚廢

樓上條死變態佬

我開新save熱狗用全攻版錫菲聯戰術好正 橫掂後防壓到最前比電腦單刀都唔會入

收到wind 查迪利做畜龍

我仲以為係今集隊長較勁咗 狂撲單刀同12碼

佢係

屌你老母垃圾fm20

唔洗諗防守力，防守靠ME bug黎頂
單刀都唔驚

我隻荷b 仔勁過son

新save就黎半季

Alli son kane打雙箭頭(有時son塞番落LM)

又係你25

@FootyInsider247| Spurs head coach Jose Mourinho is planning to offload Kyle Walker-Peters permanently, after he went public to criticise him.

Mourinho does not regard Walker-Peters as part of his long-term plans and has given the green light for his summer exit.

屌小鳩氣
係買到aasons先好 冇英人啦

清算了

肥花同肥當睇路

Aasons

肥花走鳩硬嫁啦

肥當比巴塞啦

Kwp 仲要係球會青訓，走埋真係所剩無己

under 普好地地
Under 摩就出事 好明顯摩套system 唔啱佢啦
普都講過肥當要at least 2 年時間先融入到 摩就堅持已經畀咗足夠嘅時間
睇幻幻你信邊個？
肥當擺明係長線投資 畀啲耐性啦

西咸8個球員岀現病徵

正路應該會傾下既佢地
主席應該都唔會比摩佬咁快賣住

依家先開始爆

Hit JJ 90MINS

[@FootyInsider247] | Jose Mourinho is planning to give Oliver Skipp a major role when the Premier League season resumes.

Skipp has made a strong impression on Mourinho and is now set to be a key player when the campaign eventually restarts.

#THFC #COYS

摩佬：邊個話我唔用青訓

雖然岩岩先趕走個

Skipp到時係中路會搭邊個呢

BTW, 呢排冇波睇, 上少左黎R水吹

Philippe Coutinho’s agent Kia Joorabchian insists his client has no issue with Tottenham Hotspur chairman Daniel Levy:

“Philippe Coutinho has no personal issue with Daniel Levy, claims otherwise are totally false. The deal did not collapse due to financial reasons”.

#THFC #COYS

呢場真係好深刻，射中龍就入咁滯

如果現實依個價買到就正

我40M買咗蛆今年新買嗰件瑞典wonderkid

就黎古天奴都變禁語

anyone miss me?

No
U speed deaf

我13m 買左tonali
佢同球會炒大獲擺左佢係transfer list

I miss your ass

【16:32】消息指，明愛醫院一名31歲男子，初步確診，他報稱職業是警察。據悉，他表明自己無與第428宗個案，即22歲確診女警，曾有密切接觸。

消息人士稱，這名男警發燒達攝氏38度，右肺上方有肺纖維鈣化(fibrocalcification)現象。

係佢
但我唔可以再透露更多

以為你講係你

佢畜聾狗

你係畜龍所以知內情

老豆成日睇抖陰
仲傳染埋俾老母

點撚算

Send 抖音囡囡俾老母

話抖音最出名係大波妹
老豆其實成日睇呢啲

冇睇過抖陰
低級趣味

成日行過聽到啲人工笑聲

我太難喇

What??!!!!

做咗六十年人都仲信假新聞
呢排仲開始睇文匯報
唔死都冇用

有d大69片成日up一堆鬼文

我都唔撚明
你又唔識講普通話
日日睇啲鬼国片睇撚到咁有歸屬感

我只會睇貓貓

cls fm作客白禮頓贏9:0
仲要Alli 入5球

#thfc defender Toby Alderweireld has purchased numerous media tablets to donate to hospitals and nursing homes to enable families to communicate in self-isolation. [BBC]

天水圍gang gang

Harry Kane on remaining at #thfc: "I love Spurs, I'll always love Spurs, but I've always said, if I don't feel we're going in the right direction then I'm not someone who will just stay for the sake of it. I'm an ambitious player, I want to become one of the top, top players."

應該下季，頂盡後季係最後

同埋係live當口講埋出黎，應該都對依半季個管理層幾撚不滿

行緊錯方面

今季點都要買幾粒星返黎
冇得慳架喇

無歐聯打
下季應該走架喇
係睇下有無班霸會即刻開水喉簽佢
無既咪等多季

唔止買賣球員，我估佢係嬲利維咁樣炒肥普，又係其他問題上面搞到一鑊粥。

講野個態度同季初頭幾個月爭好遠下。

依家佢似心淡多

屌你老母利維狗

一定要旗幟鮮明反主席

球霸

反主係迷熱嘅入場券

主一日仲咁孤寒，熱都唔會有好日子

我想知今年會買咩人

你諗到既都唔會黎

要不是今季肺炎亂曬龍
可能今年暑假就走
依家應該起碼會留多年 算執到

null n void 未

主席同摩佬應該都注意到呢一點
到底會點做

son返左南韓？

另外球霸睇黎都好不滿利維亂9咁黎

貝b都翻咗荷蘭

Kane Full Video

今日報紙佬又大做新聞
講到球霸準備走咁

[舊將訪問] Trippier：在熱刺最後一季踢得差，還想踢比賽有點自私

日前，馬體會球員Trippier在接受採訪的時候回顧了自己在熱刺的時光。

Trippier表示：「我在熱刺的最後一個球季很困難，知道自己踢得不好，但主教練依舊讓我在出場，我可能是從10月份開始就和傷病做鬥爭了，但我還是參加了一些重要的比賽，歐冠我們還打進了決賽。」

「我是會想參加那些大型比賽的，可能這有點自私了，我本應該後退一步，為球隊著想。我在比賽中感受到傷病出的痛，顯然我沒有度過一個美好的球季，但你知道，我還是很高興經歷了這樣的困難時刻，因為如果再發生這樣的情況，我知道應該如何操控。」

「我現在處於一個完美的位置，離開並加盟馬體會是個正確的決定，我不想在自己的職業生涯末期，後悔沒有出國踢球。」

「Pochettino很偉大，他給了我在熱刺踢球的機會，我很尊重他，他改變了我的水平，讓我能進國家隊，他幫了我很多。」

「在英超比賽中，有時我太渴望向前進攻了，我對什麼時候進攻、防守站位的認識都有了進步，我在馬體會承擔了很多的防守工作。」

「現在對我來說，Simeone是最偉大的教練，Klopp、Guardiola、Sean Dyche都很偉大，而Simeone是最棒的。」

來源：虎撲體育

-Leo

摩拉玩抖陰

Tottenham Hotspur (at 🏡)

其實都差唔遠
以Kane嘅性格，佢講個樣就係諗個樣，應該都有唔少offer比佢

如果利維同摩佬係依1年搞唔掂隊波，走撚硬
唔係純買人咁簡單

啲青訓主管啊，總監啊，戰術啊，球會方向啊，依啲要全部執番好，至少要行番岩先有機會留，仲未計要成績好

下年如果又傷3，4個月真係賣都唔奇

其實佢傷3,4個月，成績都應該唔會好嫁啦
摩佬套form咁玩中鋒，一係佢買到個神級後備神鋒

光頭佬會唔會度縮到賣完kane之後都係話市場上面無人抵買，叫摩佬用摸奶/兒子打9號位算數

主: 咪有parrott喎

其實下季踢唔掂都要靠佢嫁啦
諗下點用好佢仲好

Jose Mourinho is doubtful that Tanguy Ndombele will turn his career around at Tottenham Hotspur but Daniel Levy is convinced his record signing will come good. [FootMercato] #THFC

傾份約到2024 假設硬留佢兩季到2022隊波都係冇起色 到時再高價賣都仲得
黎緊7月轉會真係好睇熱刺係轉會同球會架構個取態
我認為進取係必需 依家咩都假隻攞隻盃返黎先啦
如果光頭佬今季比好小錢就大件事
希望傳緊個幾粒大粒野肯黎熱刺

佢對黑人手足d態度都好極端下

簡單講係錢解決到嘅嘢嚟，不過主肯唔肯出就⋯⋯⋯⋯

我估都窄窄地
R連下季無份
球場又超支，最後埋單好似要成1000m
球場冠名權好似又未賣得出
邊度變到咁多錢出嚟

劇透慎入

冇科

我84m買

下季fm陣容？

12個？

屌 驗眼

熱狗post傳統都真係12個

球場個part就唔擔心嘅
佢分左成30年低息去還

掉翻轉係要諗點樣keep到去賺錢
利維唔扔錢就真係等閪

Tottenham have no intention of selling Harry Kane ’any time soon’ after comments regarding his future. Daniel Levy intends to hold him to his deal which runs until 2024, and give him the platform to achieve his trophy ambitions with Spurs.

🗞 [ Football Insider ]

一陣又好似大力咁完約被撚狗

Tottenham Hotspur have confirmed they have contacted Haringey Council and the NHS to allow them to use the stadium for vulnerable people during the coronavirus pandemic 👏 #COYS

Sabitzer 50M
Chilwell 50M
Dias 60M
Aarons 40M

= Kane 200M

聽埋佢對摩佬個印象應該點都試多一兩季既
如果再唔得就似賣走

Psg 件比利時右閘好似就完約
呢件有冇得諗

Spurs contracts expiry years:

Japhet 2020
Jan 20
Vorm 20
Dier 21
Gedson 21
Rose 21
Skipp 21
Aurier 22
Foyth 22
Gazza 22
Lamela 22
Lloris 22
Alder 23
Jose 23
Parrott 23
Sissoko 23
Son 23
Dele 24
Davies 24
Kane 24
Moura 24
Sanchez 24
Winks 24
Bergwijn 25
GLC 25
Ndombele 25
Sess 25

坦21 啟動咗extension

阿根廷三廢到時可以執包袱一齊走

Who is Japhet

主力起碼到23 ，唔驚

坦
上面有巴打話exten已經去到21

呀low一個會寂莫

連坦全名都唔知

佢一個姓一個名咁

阿士東維拉中場基亞利殊，日前公開呼籲留在家中協助拯救生命後，自己卻出外參加派對，其後更懷疑醉酒駕駛撞車。

諗起有次Son同脆一齊做賽後訪問，Son想讚脆但噏極都極噏唔出佢個名Kieran

dele黎

超人個Bert

好似球隊又罰佢錢國家隊又對佢有保留

連曼聯都話hold起買佢既Plan?

想討論什麼?

有冇笑話聽聽

Foyth世一

睇完呢個圖，其實臭都唔係太差啫

外國吹買拿玻里個milik

你有冇諗過佢失誤仲多

熱全部職員減薪20%

算係咁
薪酬控制得好

係Non-playing Staff

球員要等Fa嗰啲傾掂數

但主席轉個身比人踢爆

Tottenham give their 550 non-playing staff a 20% pay cut due to the coronavirus, on the day club accounts show Daniel Levy got a £3million bonus in 2019 (deferred from 2018) for delivering the new stadium. #THFC #COYS

頂

防守太廢

呢張其實幾時唔見

And more from Joe Lewis' Wikipedia: Lewis' art collection is estimated to be worth $1 billion, includes works by Picasso, Matisse, Lucian Freud and sculptor Henry Moore.[7]Lewis bought Francis Bacon's Triptych 1974–1977 in 2008 for £26.3 million,[26] then a record.

1:0

？

曼聯對曼城

好靚 又啱著返工

老師唔係多數著恤衫咩

出街真係好少見人著熱狗波衫
對上一次見到同我地有關既講緊上年係天后見到有人著件馬體會既脆

我冇熱狗波3
可唔可以送一件比我

你笠開狗衫
唔啱Size

Foyth(圖右)

禁左正皮

冬天著外套㗎嘛

淨係印象中d呀sir鍾意加冷衫
係大學有個Professor成日會著鄰居波衫

呢件出一定買

[@FootyInsider247] | Jan Vertonghen has rejected Tottenham Hotspur’s contract offer after seeking a two year extension.

Spurs’ head coach Jose Mourinho and club’s hierarchy are making early squad plans for the 20/21 campaign aren’t anticipating Vertonghen to remain.

#THFC #COYS

結果阿積士三寶都淨係留到Toby一個

貝b雖然同阿積士反左面但話哂都踢過
計埋山狗都仲有三寶既

是咪就係當年死咗個隻？

好靚仔

Mateo Mussachio’s agent Marcelo Lombolla admits his client rejected a move to Tottenham Hotspur twice:

“He is fine at Milan, he’s always loved the club and he’s always wanted it, but in 2017 we said no to Tottenham twice, and in 30 seconds we said yes to Milan.”

#THFC #COYS

[Abril Tontos] | Tottenham Hotspur have agreed a club-record fee with Juventus for the summer signing of Paulo Dybala.

Spurs are finally set to land the forward, with the Argentine desperate to play under Josè Mourinho and win the quadruple with the Portuguese boss.

#THFC #COYS

開季繼續 戴

好似話[black]葡超[/black]美斯都想加盟我熱

愚人節

大家見到quadruple應該都知係愚人節笑話啦

拎大做愚人節笑話同攞武肺黎講笑有咩分別

好彩佢人冇事

冇呢個字都係笑話一單

呢個關唔關愚人節事？

2020仲有人上當

Tottenham Hotspur staff were told by Daniel Levy of their pay cut just 30 minutes before the chairman made the news public yesterday. [The Telegraph] #THFC

都係嗰句啦
利維自己都Cut就ok

主席嘔翻1.5億出黎先

呢個難度高過熱狗捧盃

熱狗係幾好既例子

有冇講巴打賭波d輝煌戰績

jump

特別事項-科夫：後備都冇

咩料

[@SkySports] | Spurs head coach José Mourinho is planning to make wholesale changes at Tottenham Hotspur.

Mourinho is planning to improve every area of squad, to ensure their flaws aren’t as evident as they have been over this season and wants up to six new players.

#THFC #COYS

Son would have been required to undertake two years of military service, but as Pochettino gave him permission to play in and win the Asian Games in 2018, he only now requires this basic training which last four weeks.

有3個都要幫利維含啦

左右閘中堅中場前鋒
翼應該係唯一唔洗補強

仲有龍門

買咗熱刺作客藍色嗰件
法國好難襯衫

理想同現實差好遠

事旦著牛仔褲咪得

淺藍個件？
個件好難carry

上季個件?

你的樣子如何

打死都唔信
Dybala會黎, 咪同光頭會開水喉個機會一樣

愚人節新聞來架

Tottenham have shut down their player recruitment operations as a result of the #Coronavirus crisis.

Lists of summer targets have already been drawn up but the entire scouting department has been placed on furlough and will be unable to undertake work.

[@MailSport] #THFC #COYS

每逢七八月同一月都係熱刺嘅愚人節

Juan Foyth has admitted he will consider leaving Spurs if Josè Mourinho continues to overlook him:

“If they won’t count on me, the best thing will be to find another club. I would like to stay in Europe, all leagues have a high level. My aim to just play football.”

#THFC #COYS

今季

球場轉臨時醫院係咪堅

Could ，再惡化先用

深色長褲咪得

Juan Foyth on his Spurs future:

"I have to wait now for the transfer window to open. If I am going to have opportunities here, I will be very comfortable."

"And if they won’t count on me, the best thing will be to find another club." #thfc

躝啦撚樣

我立即屌你老母

Stop making rubbish people famous

其實最逼切係前鋒同閘

Erling Haaland
Ben Chitwell
Eder Militao

我屌撚埋你老母

Juan Foyth.gif

反科應該都係有問題

【#圖解全球飲食文化🌍】

🇺🇸：🌭🍔🍟
🇨🇦：🌭🍔🍟🍝🍜🍲🍛🍤
🇰🇷：🍗🧀🥘
🇯🇵：🍣🍱🍙🍢
🇮🇹：🍝🍕
🇩🇪 : 🥨 🍺🍺🍺🍺🍺
🇮🇳：🥘🥙🍛
🇹🇼：🍠🍗🌭🍔🍟🍕🥙🧆🌮🌯🥘🥫🍝🍜🍲🍛🍤🍣🍙
🇭🇰：🥮🍜🥟🍗🌭🍔🍟🍕🥙🧆🌮🌯🥘🥫🍝🍜🍲🍛🍤🍣🍙
🇨🇳：🐶🐱🐭🐰🐻🐮🐷🐸🐵🐔🐗🐴🦄🐛🐌🐞🦂🕷🦗🦟🐢🐍🦎

我屌你地全部259

[球隊分析] 一個時代的結束：2014-19年財務報告解析及回顧

2018/19球季無論從競技還是經濟來說，對熱刺來說都是歷史性的一個球季。在競技層面，球會打入了歐冠決賽，而在經濟層面，球隊的收入也創造了歷史新高。

不過也很遺憾，2018/19球季可能也會成為球隊很長一段時間的高峰了。在競技層面，大家看到了這球季的坎坷。隨著Mourinho入主，球隊正式開啟了一個新的時代，但是重建尚需時日。在商業層面，連續多年的業務增長也遇到了中國武漢肺炎疫情的巨大打擊。

在這裡，我會就2019年的財務報表做一個比較詳盡的分析，同時對過去這個時代做一個回顧。在此之後，則會結合最新的信息，對2020年的財務做一個展望。

核心的財務數據在上個月已經先行公佈過，球會的收入創紀錄地達到了 4.6億英鎊 的高度，而除去轉會和固定資產折舊的 營運利潤 也高達 1.73億英鎊 。

而回到Pochettino 加盟時的2014年，過去那個球季的 收入 和 營運利潤 只有 1.8億英鎊 和 3137萬英鎊 。過去五年中，收入和營運利潤的 年複合增長率高 達 20.61% 和 40.66% 。

不過由於新球場正式建成，新球場帶來的折舊和財務費用還是給球會帶來了一定壓力。扣除所有稅費的 淨利潤 只有 6855萬英鎊 ，較前一年下降了39.31%，一夜回到了Pochettino加盟前那個球季的水平。

（單位：萬英鎊）
在這裡，我想稍微炫耀一下。之前在《這刺聊點啥》上展望球隊財務的時候，我提前做過球隊2019年財務報告的預測，當時預測的球隊收入也是4.6億英鎊，和最終的數字相差只有200多萬，誤差率只有0.56%。

不過我對球隊的成本和費用估計稍微有些樂觀（包括沒有預料到Levy給自己發的額外獎金），所以最後對利潤的預測差異大一些，相差了十幾個百分點。

接下來我們可以看一看收入的結構。

（單位：萬英鎊）

可以看到，熱刺這幾年的收入增長是全方位的，門票收入、歐戰獎金、電視轉播和商業收入全線增長。球隊這幾年歐戰成績的改善，不僅直接帶來了更多的獎金，也為球隊的商業收入帶來了巨額的增長。

在2013/14球季，熱刺的商品收入還只有1100萬英鎊。那時的AIA還只是杯賽贊助商，球隊的贊助及企業活動收入只有3730萬英鎊。

在2014年，AIA與熱刺正式攜手，簽下了5年的贊助合約。大家也知道，在2019年夏天，AIA第二次與熱刺續約，將贊助金額提升到了每年4000萬英鎊。雖然新合約帶來的額外收入要到下球季的財務報告中才會體現，但上球季球隊的贊助收入也達到了1.2億英鎊。球隊商品收入也貢獻了2060萬英鎊，和2013/14球季比幾乎翻了一番。

但值得注意的是，商業收入可能會是球隊接下來唯一的增長點了。另外幾項收入都已經基本到達了頂點。這也為什麼說，2018/19球季在一段時間內也會是球會經濟層面的頂點了。

球隊的歐戰獎金是Pochettino時代最重要的增長來源之一，可以說是從無到有、從有到巔峰。儘管Levy反覆提到，球會在過去14年中13年征戰歐洲，但征戰歐霸杯所帶來的收入可以說是聊勝於無，僅貢獻了球隊收入的3%不到。直到過去幾個球季，球隊在歐冠層面取得突破，才帶來了收入的顯著增長。

2018/19球季，球隊歷史性地打入了歐冠決賽，也獲得了接近1億英鎊的獎金。這個數額其實和冠軍只有一兩百萬的差距。儘管在決賽鎩羽而歸，但從收入的角度來看，並沒有讓球隊失望。但我們也需要認識到，球隊在歐冠獎金收入上短時間內不會再達到這樣的高峰了。

大家可以看到，球隊的總收入在2016/17球季大幅跳升了將近1億英鎊，一下子躍上了3億英鎊的平台。那個球季發生了什麼呢？

大家可能記得，那是球隊近年來最接近冠軍的一個球季。不過這不是球隊收入增長的主要原因。

主要原因是，英超簽下了一個新的轉播合約。

這份合約，讓熱刺的電視轉播收入一下子增長了超過5000萬英鎊。

大家也許知道，英超之所以不像很多其他聯賽一樣兩極分化嚴重，一個重要的原因就是其轉播分成機制。英超的本土轉播收入的一半，和全部的海外收入，都是由20傢球會平分的。各傢球會的差異，只來自於轉播場次和最終排名的不同。在2018/19球季，多一場轉播帶來的額外收入是118萬英鎊左右，而排名靠前一名帶來的額外收入是192萬英鎊。

大家可以看到，2018/19球季，哈斯菲特也拿到了將近1億英鎊的轉播收入，只比奪冠的曼城少了1/3左右。而熱刺在轉播收入上已經躋身前四，和排名第一的利物浦相差只有700萬英鎊。值得慶賀的是，熱刺的轉播場次已經僅此於利物浦和曼聯，和曼城並列第三。

但我們也可以看到，在上了新的平台後，熱刺的電視轉播收入基本上維持了一個比較平穩的態勢。這也主要是因為英超的整體合約基本沒有增長，只有1%多，其中本土收入更是下降的。所以想要在轉播收入上迎來更多增長，熱刺除了自己努力，還需要寄希望於英超簽下更大的轉播合約。

球隊的門票收入還有一些增長空間。2018/19球季的英超門票收入其實下降了20%，但主要是受到了臨時租借溫布萊球場的影響。隨著新球場的全面投入使用，門票收入還會有增長。據報導，光是新球場的餐飲收入就可以達到每場80萬英鎊，是曼聯和曼城的五倍多。

隨著新球場投入使用，球隊在門票收入一項就會在白鹿徑時代的基礎上翻倍，達到8000萬到1億英鎊的平台。而且這部分收入極其穩定，除了遇到中國武漢肺炎疫情這樣百年一遇的災難，基本不太會受球隊戰績波動的影響。這也是為什麼Levy這麼堅定地走上修建新球場的道路，我們的新球場將會成為球隊未來的重要基石，保證Levy所說的「長治久安」。

既然提到球場這個繞不開的話題，我們可以接下來看看修建球場為球場資產負債錶帶來的巨大變化。

（單位：萬英鎊）
在新球場修建前，熱刺並不是一個重資產的球隊。球隊的固定資產只有2億英鎊上下，總資產也只有4億多。但隨著球場和新訓練基地的修建和投入使用，我們可以看到，球隊的總資產規模連續翻番，已經接近17億英鎊，其中超過14億英鎊都是固定資產。這都是Levy將留給球會子孫後代的寶貴財富。

不過隨著球場的正式落成和投入使用，球隊資產規模的高速增長也一樣告一段落了。在這裡也和大家講解一個財務報表的小知識。

大家知道，房屋、汽車、電腦等這些固定資產隨著使用都會有損耗，這些損耗可能會帶來貶值，所以會被反應在財務報表中，也就是所謂的「折舊」。折舊代表著資產的貶值，所以會直接反應在企業的利潤中。但是由於這個損耗和貶值是虛擬估算出來的，並不需要真的付出成本，也不影響企業的經營，所以在計算現金流的時候，還會把折舊的金額再加回來。前面提到的熱刺的「營運利潤」就是去除了折舊對利潤的影響。

隨著新球場的建成，球場也會進入折舊的週期，會每年以2%的數額折舊。到50年後，球場的賬面價值就會變成零了。當然，球場還會存在，所以到時候球會還會對球場進行一個資產評估，再把這個估值加回來。

但無論如何，在財務報表的角度來看，球場的賬面價值接下來會進入一個緩慢而漫長的下行週期。除非球隊持續投資建設固定資產，球隊的資產規模也會越來越小。

（單位：萬英鎊）
資產另外一面就是負債。為了修建新球場，球會不得不承擔了大量的債務。我們可以看到，熱刺在球場正式投建之前，淨債務（債務-現金）很少，甚至是負的（賬上現金大於債務）。在2017/18球季，隨著新球場正式破土動工，球會的淨債務開始飆升。到2019年6月30號，球會的貸款等債務高達6.57億英鎊。扣去賬上現金之後，還有5.34億。

高負債帶來的就是利息成本。過去，熱刺一年的利息支出只有幾百萬英鎊，而在上個球季，利息成本躍升到了2602萬。好在球會在2019年9月份進行了債務重組，利息成本將顯著下降。但球隊每年還是會需要承受上千萬英鎊級別的利息壓力。

除了球場外，球隊最重要的資產就是球員了。在轉會市場網站上統計了一下，截止到2019年6月30日，Pochettino任上總共簽下了22名球員，總支出2.91億英鎊，賣出38人，總收入2.58億英鎊。Ndombele等本球季的新援因為發生在財務報告後，所以沒有統計在裡面。

節操巷曾經講解過幾次，球員是以其使用權的形式體現在球會的財務報表上的，以轉會費計入無形資產。和前面提到固定資產需要「折舊」一樣，無形資產需要也需要「攤銷」。一名新轉入的球員會根據轉會費記在球會的報表上，並按照所簽的合約年限每年進行攤銷。

舉個例子來說，2014年，阿根廷後衛Fazio以900萬英鎊身價加盟熱刺，熱刺的報表上就會形成900萬英鎊的無形資產。他的合約期限是4年，所以會每年在900萬的基礎上攤銷225萬英鎊。到2017年他轉會羅馬時，他的賬面價值還剩下225萬英鎊。根據轉會市場網站，他的轉會費是288萬，所以這筆轉會在熱刺的賬面上還形成了288-225=63萬英鎊的利潤。

不過有意思的是，這種無形資產的記賬法只對轉會費適用，所以像Vorm這樣的免簽球員，或者像Kane這樣的青訓球員，其實都不算做球隊的資產。這樣的球員如果出售，就是純利潤了。

這張表上記載的，是熱刺這幾個球季以來賬面上的球員資產的變遷。一列是現有球員資產在買入時的成本，一列是球員資產當前剩餘的賬面價值。從買入成本上可以看出，Pochettino上任後首先對之前遺留的歷史問題進行了一系列處理，然後管理層又對球隊追加了投入。但另一方面，由於球隊偏向追求平衡的轉會政策，以及對青訓球員的重用（和出售），球隊球員資產的賬面價值並沒有顯著的增長。由於2018/19球季沒有引援，球員資產賬面價值大幅下滑，又回到了Pochettino剛上任時的水平。不過儘管賬面價值一樣，但這批球員的買入成本比當年高了超過一半，這還沒有算上Kane、Winks等青訓球員的價值。球隊的實力早已今非昔比。

另外還有兩個數據，也很有意思。

第一個數字，是球會披露的對財務報表影響重大的球員資產。除了2018/19球季沒有披露以外，每年的關鍵球員有三個左右，但他們的賬面價值佔到了總數的1/3到一半之多。大家可以自己猜一下，這些球員都是誰。從財務的角度來說，應該是當年高價轉入的球員和前一兩年高價轉入，仍有較高賬面價值的球員。

第二個數字會更有意思一些。球員資產除了按照合約年限進行攤銷以外，還有可能被減值。如果球會管理層和會計師認為一個球員的實際價值已經顯著低於其剩餘的賬面價值的話，就會直接對他的賬面價值進行減計。在2013/14球季，熱刺對報表做了一次清洗，一次性減值了1019萬英鎊的球員資產。之後，在2017/18球季又減值了1479萬英鎊。這1479萬英鎊的減值發生在兩個人的身上，大家覺得是誰呢？

我的推測是Janssen和N'Koudou。

（單位：萬英鎊）
球員資產的賬面價值不能準確地反應球隊的投入和實力，但是工資支出有可能。無論是青訓球員、免簽球員還是買入的球員，長期來看都會領取貼近市場水準的薪資。儘管熱刺一直在薪資控制上有著獨到的一面，但球隊也不可能永遠剝削球員。

在Pochettino兩年的盤整後，球隊的整體薪資水平開始增長，並在2019年達到了巔峰的1.56億英鎊。不過由於球隊的收入以更加快的速度增長，導致人力成本佔收入比連年下降，到前兩個球季已經不到40%，遠低於常說的70%警戒線。（註：總人力成本包含了除工資獎金外的社保和養老金支出）

在財務報告分析搜索資料的過程中，我也發現了一件有意思的事。在2018年熱刺管理層與球迷信託的例行會面中曾提到，熱刺的薪資結構中，獎金的佔比很大，在英超都排名前列。這或許也解釋了為什麼球隊的薪資支出在2016/17球季開始了連續的增長——因為球隊的戰績也是在2016/17球季開始正式騰飛的。

這樣看來，2016/17球季對於熱刺來說真的是一個關鍵的年份。球隊在這個球季奪得英超亞軍、借英超轉播合約迎來收入高漲，而Levy也在這一年給董事會（主要是自己）發了一個大利是。

每一年，熱刺董事會的整體薪酬都保持在400多萬英鎊。作為英超工資最高的球會主席，Levy的年薪也只有不到300萬英鎊。而在2016/17球季，熱刺董事會整體領到了896萬英鎊，其中601萬都屬於Levy。

在2017/18球季，董事會薪酬又恢復了正常，回到了420萬的水平，但球隊整體薪資仍然有了大幅的增長。我試著對薪資結構進行了拆解，經過推算，主要是因為球隊發了大約2000多萬英鎊的獎金，比2016/17球季翻了一倍多，相當於3個月的年終獎。這可能和球隊在歐冠賽場的突破有關。在上球季，隨著球隊在歐冠上繼續突破，球隊的獎金也進一步有所增長。

當然，我們也知道，Levy又給自己包了一個大利是，而且達到了創紀錄的820萬英鎊。

而算上這個紅包後，熱刺在2018/19球季的人力成本佔收入比居然和前一年幾乎完全一樣，在38.77%的水平，要小數點再往後一位才能看出差異。我算出這個數字的時候差點以為熱刺在做假賬。

提到這裡，我之前在節目上曾經吐槽過利物浦的財務報告中有個別數字出現了前後不一致。在最新的財務報告中，熱刺的其他營運支出項上也少寫了一位數，不得不說大大有違過去這些年財務報表的高質量。

在這些年裡，球會的整體工作人員數量也大幅增長。按照Levy最新的信中550位非比賽員工的說法來看，這球季又增長了不少。不過值得注意的是，增長的主要來源是所謂的「管理人員」，從2013/14球季的125人增長到了2019/20球季的217人，幾乎翻了一倍。我不禁好奇一下，這些管理人員的職責究竟是什麼。

另外一個有意思的是，球會每場比賽都會僱傭大量的臨時工作人員，應該也是支持周邊社區的一種社會責任。所以當2017/18球季球隊轉戰溫布萊後，這個數字大大減少，直到2018/19球季回到托定咸大球場才開始回升。這個球季，我們應該可以看到臨時工作人員的數量回到500人的平台。

（單位：萬英鎊）
當然，對於財務報告分析，大家最感興趣的，永遠還是一句話：熱刺到底有沒有錢？

簡單的來說，在去年夏天球隊確實手上是有錢的，但是並不寬裕。至於現在還有沒有錢，還是留到2020年的展望再去細談吧。

大家可以看到，球隊正式開始新球場的建造計畫的時候，其實沒什麼家底。在2015/16球季結束時，球隊的賬面現金只有1000萬英鎊。但是Levy大膽地用兩個球季的時間借來了將近2.7億英鎊，攢夠了2億英鎊的賬面現金，才在2017年的夏天正式開始大興土木。

儘管這幾年球隊在營運上做的非常出色，但是球場的窟窿實在是太大了。球隊自己產生的現金流一年最多也只有2億多英鎊，但是一年在新球場的投入就超過4億英鎊。2015/16到2018/19的四個球季裡，熱刺累計借了7.45億英鎊，才在2019年夏天有了可供轉會使用的1.2億現金。光是在2018/19球季一個球季，熱刺就新增了1.95億英鎊的借款。

Levy心裡也很清楚，球隊在這個時間點必須要有所投入了，不然他也不會有這樣的操作。但對於他來說，這也是一個非常關鍵的時刻。隨著新球場的落成，熱刺即將開啟一個新的時代。但一切的一切，都建立在球隊的競技成績上。Levy也知道，2018/19球季是球隊在競技和商業層面的雙高峰，但只要能將這幾個球季建立起的良好勢頭繼續保持，球會就能用幾年的時間慢慢消化新球場帶來的重擔。

或許，這是為什麼手握1.2億英鎊現金的他在夏天仍然一如既往地謹慎，這也是為什麼他又在冬季如此孤注一擲。

但無論如何，我們在2019年夏天見證了最好的熱刺，也見證了一個新時代的到來。

2020年財務預測，敬請期待。

作者： JC

來源：節操巷

-Leo

最後簡單黎講，賺好多，還好多
手上現金唔多

呢d時候最慘唔係球星

係普通運動員

你睇香港啲教練就知

唉

Ching做咩

果d其實真係同普通打工既差唔多

出街都唔想帶手機

你驚閪咩

我連街都唔想出

一買買幾日餸番去煮

佢搜開人哋啲機
而家暗爽緊

係

教練衰過普通打工 散工嚟咋 無班開等於失業
反而職業球員就算港超都有合約保障

但冇比賽唔係都係等死咩

仲要白白冇左一年

49000真係rich

傳既都係貴價球員

又辛祖又迪列治

抬下價啫

Sancho 應該重點
一個夏季洗200m 佢地真係冇難度
就當肺炎好影響收入 拎100m 買件辛祖
佢地真係做得出

有合約起碼有得出糧出到五月先

同中同討論緊科
我覺得改造成防中對大家都好

唔想留隊 冇人挽留

挽留

酒啦

fm都唔知用唔用佢好

會唔會太單薄

都係嘅
不過仲後生 可以bulk 下嘅

兩條友都勁過.........
買唔到唔可惜

older than tan

買又貴人工又貴

呢d真係唔到我地諗 都係食下花生

新save科勁咗 打緊第一季我擺佢打右閘後備
下季諗住買城城賣走臭 科照舊打右閘後備

新save中堅買左泰路卻拿
右閘買左Victor Gomez

𣊬間冇位比佢踢

季中借左佢比貝迪斯
等第2季再算

呢到個個玩fm

冇人玩Fifa mobile

[@Estadio_ED] | Real Betis striker Loren Morèn is very keen to join Tottenham Hotspur next season.

The Spanish forward is keen for the opportunity to link-up again with Spurs midfielder and former Betis player Giovani Lo Celso, under the guidance of Josè Mourinho.

#THFC #COYS

貝迪斯之友

正前

呢件好似唔貴 26場9g2a算係咁？

好似有買斷條款都唔平 新聞報過

正常西甲買人都唔會用買斷條款嘅

我好迷茫 佢個名我一search會變左 Morón

睇番新聞巴塞25m 想買過？

搵到了 買斷條款60m

不過榮巴講到咁

[@TeleFootball] | Spurs chairman Daniel Levy will be forced to reduce naming-rights demands for the Tottenham Hotspur Stadium.

Levy hoped to secure a naming rights package worth as much as £25M-a-year for 15 years which would’ve earned the club a world record £375M.

#THFC #COYS

我估要買應該都要25-30m

佢同祖亞昆係貝迪斯神射手
不過本身以為恩格利斯過到去會ok，點知一般般

如果係呢個價位又唔錯喎

係唔係愚人節都冇分別, 光頭都係唔會課水

睇你要咩啦, 如果係幫Kane搵後備, 應該都夠做?

BTW, 之前唔係吹左好耐豬腦架咩, 又冇左件事?

其實最好就搵到個適應左英超既前鋒既

我有睇開貝迪斯 呢個青訓幾勁 捕位 射術都幾好 但完全唔係柱躉型好似差啲

就咁睇, 應該唔係好多人滿足到咁多要求

要係英超搵到下食(即食)
要係柱躉(摩佬)
要肯做後備(Kane)
要平(光頭)

Giroud
Jimenez
Ings
Solanke
Haller
Antonio

肯買先算

咪即係蘇9二世

所以巴塞先傳過呢件

拿玻里件milik

傳得最多好似係豬腦

講緊蘇達度喎手足

Sor發緊夢

佢又冇蘇達度咁禁區嘅

其實milik ok嘅
但多傷

[@FootyInsider247] | Tottenham Hotspur chief Steve Hitchen has been forced to take a pay cut aswell as have his department shut down due to the Coronavirus pandemic.

Spurs head coach Jose Mourinho has escaped a pay-cut, even though football is currently suspended.

#THFC #COYS

人地係球員高層減薪都要出糧比底層員工

我地掉番轉頭

荷b仔型到

郁下就95分咁勁嘅

唔出奇

FIFA mobile不嬲係當卡牌game咁玩
不過季季要重新練過咁解

Eriksen都99分, 咁即係好多球員都破百分?

季季要練過咪好慘, 每季都要重課

唔係咁計

一張卡既上限係100分+20技能等級
你鍾意既拎隻科升到100都可以好撚勁
不過越廢既卡要越多錢升咁解

我隻利雲95升到100都洗左唔少
仲未計果張野特別版 一定要課金拎
人地放既我又買唔起

高初評純粹等於個球員係呢個活動好難拎到
唔代表佢現實能力 所以我先話當卡牌game

就咁聽即係有愛咩球員都一樣，差在條路辛苦好多

我都係唔好問咁多，一陣起左條癮想入坑就仆街了

我上季季中先開始玩 完全冇課金
將隻加沙由79升到上92就冇能力再負擔
當然果陣我唔係成日玩啦

今季日日都玩 活動貼實黎追
依家得2隻100分 前排又大執過隊波
但買好哂球員冇錢升 變左紙版中場

巴打係用全熱球員定有個別位置補左強

上季就中後場用我地 前場用阿積士

今季我走左去砌德甲 依家後悔緊

閪球隊閪公司
利維仆街死啦

The Game Is About PROFIT

原來兒子番南韓係去快手做埋個3星期軍訓

豬蛇就怕佢太老 free黎玩一兩季又唔緊要呀
Milik 都一樣做到支點 不過可能貴小小

因為疫情影響，熱刺教練摩連奴（Jose Mourinho）今年夏天的轉會預算很可能被大幅削減。

熱刺是英超最早削減非比賽工作人員工資的球隊之一，列維（Daniel Levy）還在計劃一系列縮減成本的舉動，包括關閉球探和收購部門的運作等。

摩連奴、列維，以及首席球探希金已經討論了夏窗收購計劃，目標是一個中堅、一個邊衛和一名中鋒。不過，由於疫情影響，熱刺的轉會預算將大幅削減。

列維說：「當我聽到或者讀到關於今夏的一些轉會傳聞，就好像甚麼都沒發生一樣。我認為人們需要醒一醒，意識到身邊正在發生事情的嚴重影響。」

睇返我哋算快有online training
Nba班友而家先諗住搞

想睇海賊戰隊 邊度有link

自己google

又有藉口

扮哂野

@置頂

轉會一開就會大手入人

Ching仲訓緊？

摩佬同傾會戰勝主席
就算係借都要借返黎 你估佢唔驚星散
搞咁多動作又新球場又盛又換教練
都係想谷個冠軍返黎
呢啲咁既新聞扮下野係必須

搏屌？？？

咩wo

我講事實

主席係時候要倒下
熱刺要進入簽球星既時代

摩佬踢得走利維
我叫佢做摩爹又點話

摩佬夠唔夠膽自己躝然後請返普爸

唔夠
我會跟普爸走

我講快樂巴

咁我就叫摩狗做daddy
我的離開也是愛

今個轉會好睇呀 傾出哂聲
摩佬人都諗好買邊個 主席自己諗
唔買靚條中後場就
早幾年慳埋慳埋咁多你地成日講消失的150m
係時候要嘔返出黎
請摩佬唔重課你請佢黎做乜
摩佬教親隊隊都好似有得重課

國米條數好似幾靚
車仔收支幾平衡
皇馬奧燒天使都唔貴
曼聯本身就要大執，仲要賣走咗迪馬利亞，右路廢到

都係
但睇返傳聞既話佢話買godin 雖然真係老
但我覺得真係似佢想買既人 呢個算慳錢位
中堅買到upa 就大家開心啦
右閘傳緊里爾果件同psg 個件 呢兩件我諗30m內
重課位應該後備前同中場 買到sabitzer or coutinho
真係好大補強

同埋請到campos既話唔知行唔行到車仔個套
買人返黎借出去 再搵錢

後備前係一定要買，唔係就真係聽摺埋

Ings

Godin好似喺國米重生喎
有啲難度

國米想要超人
交換得唔得

五月初都復唔到賽

Premier League clubs unanimously agreed to consult their players regarding a combination of conditional reductions and deferrals amounting to 30 per cent of total annual remuneration. This guidance will be kept under constant review as circumstances change. The League will be in regular contact with the PFA and a meeting will be held tomorrow between the League, players and club representatives.

仲以為係今日傾實tim

我突然醒起一個問題
之前係咪有新聞話過有博彩公司提早派左猁冠軍？

轟落去紅牛D人都唔差
肯放人 又打得好

萊比錫嘅沙比剎同奧格斯堡嘅黃喜燦

你呃我唔到既

沙比薩黎我即印
本身幾鍾意佢

Btw我終於明點解果陣我話fifa玩技術大力巴會唔明我玩開fifa mobile

Fifa mobile係要d技術既 不過運氣差起上黎就

Sabitzer + lo
會踢成點

玩fifa正on9又弱智 先唔講佢手機版幾撚唔平衡
呢季課完幾千蚊 下季可以乜都冇鳩晒 比啲濕鳩coins比你買啲冇撚用既野
記得18年果陣初初玩都幾爽 跟住隔一排冇玩 佢轉左季度 入番去睇乜柒都冇晒 食屎啦ea

仲記得12月出完team of the year 課撚完抽到幾隻好好用既
佢老母好似2 月就reset 呃錢呃撚到咁

新年果個活動最弱智
佢逼你24個鐘內係咁玩

Team of the year我淨係課左利雲community player版
雲迪克根本bug黎 對家有親佢連個龍都上身

我117ovr 210chem聯盟賽比個119ovr 230chem既炒左61粒 我就成日比佢哂時間 great chance岩岩load到個球員波都未掂就比個龍沒收左

玩德甲賤過地底泥

同lv主玩英超/西甲難贏都算
低成3-4ovr chemistry又低過我都逼和/贏撚埋我

According to Eurosport journalist Manu Lonjon, Tottenham Hotspur are in talks with Lille goalkeeper Mike Maignan as they prepare for the likelihood of Hugo Lloris’ departure.

隊長

隊長高人工，主唔會俾佢做另一個費度

仲記得戴亞上看台追打人嗎？

警察唔會落charge,. FA仲未知

追人黎兇啫 無郁手
FA 處理好球季腰斬問題之後應該都會追番黎罰

我賣走咗隊長買pickford
Dias能力值好高 52M毀約金幾抵

科？

打城城後備

Pickford今季現實好似幾頹

有光頭係到，有咩球員可以善終

kwp貴過臭

臭我先借後賣去祖，賣到30m

利維有冇叫人放假r政府錢？？？

正

垃圾levy 繼續做仆街肥上瘦下既我未來幾季都唔會課比球會

咁都比你哄到祖記出手

[@TheAthleticUK] | Tottenham Hotspur have now privately argued that key transfer targets have already been identified.

Contrary to reports Spurs’ recruitment operation has not shutdown, with chief scout Steve Hitchen and other members employed but on a reduced wage.

#THFC #COYS

Last season’s two Champions League finalists - who between them announced combined profits of £129m for 2018/19 - now using a Government scheme to pay 80 per cent of staff’s wage just four weeks into a shutdown. It’s completely indefensible.
屌你老母原來有

兼減埋人工正仆街

岩岩出果陣都想講
依家上埋model身更加覺
就係有種講唔出既怪

都係買返今季算

個款好似入聯賽盃決賽果季果件主場
不了

屌喇星呢度咁樣度縮數都唔知夠唔夠比牙傾一個月人工

我就係覺得好似見過類似既Design
仲要講緊之前已經覺得佢好怪

究竟係我地cheap定猁狗cheap d

繼紐卡素同熱刺後，諾域治亦都宣布要部份職員放無薪假，其中熱刺早前宣布550個基層員工減薪2成，其餘8成人工仲要向政府申請援助，做法引起極大回響，尤其「落柯打」嘅熱刺主席利維，上年就袋走400萬鎊人工加300萬鎊獎金，成為全英超最高收入管理層，而佢本人喺今次疫情中並冇任何減薪。

英超最仆街一定係利維 舊年先話賺好多錢 之後又炒肥普請摩 一唔掂就向啲staff落手

見到出面鬧猁狗個post
講緊做緊同我地一樣既野
不過唔同既係我地仲有個利維
袋咁多都唔減自己人工

猁維

Walker

做咩事

Sex party比人拉

隻雞都幾唔可靠
隔左成個月先黎踢爆
兩邊收錢fat fat

吹緊要基佬同契仔安
兩件好似都就夠期

好撚悶

斬左條撚咪無咁悶

0.0000000000001/100好笑

返去讀下小學
分數都唔識寫

100分係滿分

想叫春

叫春台

春春春

重點係你未完全吸引到佢

有女都好過冇女啊

hey 這邊的天氣漸回暖

温書啦

脆

我怕愛 同樣怕得不到愛
問此刻世上痴心女子有幾個

好 即使他跟你鬧情變
而我會否即刻到你身邊
不會吧 很心照了
如昨天這麼要好 隨便也敵過驚險

幫光頭諗買邊個閘都易過解決自己啲濕鳩野

但事實係你幫完佢諗佢都唔會買

但你自己既野係可以自己解決

依家d人個個都咁多愁善感

如我知錯 可否乃念最初～
再苦都快樂過 要告別懲罰我 怎可～

你 太重要使我 淚亦落得多

[COYS - 你好 呢到係熱刺球迷感情台] 熱刺球迷吹水區 208

1000